# Торговая площадка

* Валидация владельца магаза на добавление товара в другой магаз

## Как запустить: 

переименовать bboard/.env.example в .env добавив свои локальные настройки подключения

выполнить `python manage.py migrate`

есть начальные данные - одинаковых для dev\prod 

выполнить `python manage.py add_data` файл хранится в `modules/main/management/commands/add_data.py`

для создания фейковых пользователей, магазинов и объявлений\товаров магазинов

создать суперпользователя - выполнив в jupyter\ipython console, либо через стандартные джанго команды

```python
from modules.users.models import Account

admin = Account.objects.create_user(username='admin', password='162534')

admin.is_superuser=True
admin.is_staff=True
admin.save()

# чтобы видеть админки магазина\доставщика

admin.courier=True
admin.shop_owner=True

admin.save()
```

сгенерировать пользователей (по умолчанию 20 шт)

`python manage.py init-fake-accounts`

сгенерировать магазины (по умолчанию 15 шт)

`python manage.py init-fake-shops`

создать объявления и товары к магазинам (по умолчанию по 25 шт)

`python manage.py init-fake-product`

Синхронизация полей модели

- если их нет, то обычная миграция
- если поля уже есть `python manage.py update_translation_fields`

`django-admin compilemessages`
 Что необходимо выполнить:

* микроразметка для продуктов (для seo)
    * https://qna.habr.com/q/745269
    * https://publicwww.com/websites/hproduct/
    * https://developers.google.com/search/docs/data-types/product?hl=ru

* http://fancybox.net/howto

Сейчас очень срочно нужно сделать:

- Проработать с модулем "магазины". Нормальную панель для управление магазином. CRUD товаров,  дашборд для покупок
- Проработать с модулем "доставка". Аналогично. Почти закончил
- Корректное детальное отображение какого-либо магазина
- корзина
- оформление заказа (+ возможность выбора с доставкой или нет)
- подумать как автоматизировать загрузку товаров магазина для владельцев. Может, описание всего в excel таблице.
- восстановление пароля для пользователе


## Последовательность:

 1. Переверстать фронт на vue.js (желательно), поправить бэк.
 2. Работа с модулем "Пользователь"
 3. Добавить страницу с фильтрацией для товаров (боковая панель с возможностью выбора и фильтрации)
 4. Работа с модулем "Общее"
 5. Добавить модуль "Магазины"
 6. Добавить модуль "Доставка"
 
 
### Модуль "Пользователь"

* [ ] Авторизация/регистрация пользователей
    * [ ] подтверждение емейла (при регистрации). `Посмотреть возможность регистрации через смс`
    * [ ] восстановление пароля
    * [x] Авторизация через соц.сети (google, vk, facebook)
    * [ ] Пожаловаться на пользователя
    * [ ] Status user Online/Offline

* [x] Добавление раздела "Завершенные" для объявлений
* [ ] Добавление раздела "Мои сообщения"
    * https://djangopackages.org/grids/g/chat/
* [ ] Редактирование профиля
    * [ ] Редактирование фото
        * [ ] дефолтная аватарка 
        * [ ] удаление пользователя
        * [ ] индикатор онлайн\офлайн
        * [x] Смена имени ( важные поля имя, не важно фамилия)
        * [x] Редактирование местоположения (город)
        * [ ] Раздел "Избранное"
            * https://evileg.com/ru/post/244/
        * [x] Раздел "Корзина" (только при заказе с магазинов)


### Модуль "Объявления"

* [ ] Верстка страницы с фильтрацией данных(с боковой панелью для фильтрации)
* [ ] Добавление слайдера для фоток объявлений
* [ ] Жалоба на объявление
* [ ] Добавление кнопки "Доставка". Можно заказать товар на доставку
* [ ] Корректное отображение формы при создании объявления
    * [ ] Обрезка длинных картинок
    * [ ] Drag&Drop для загрузки картинок
    * [ ] Лимит на количество и размер (5 картинок \\ до 10 МБ)
    
    
### Модуль "Общее"

* [x] Добавление мультиязычности (смена языков - русский, грузинский, англиский, армянский и т.д.)
* [x] Приведение всех кнопок на главной странице к работоспособности(о компании, услуги и тд)
    * [ ] Текст Пользовательское соглашение
    * [x] Ссылка Обратная связь
            * https://evileg.com/ru/post/54/

* [x] Ссылка Поиск `search`
    * https://evileg.com/ru/post/324/
    * [x] Поиск в подкатегориях
    * [ ] Поиск в городах и категориях
    * [ ] при поиске менять заголовок - Найдено столько-то объявлений

* Фильтрации
    * https://evileg.com/ru/post/350/
    * https://github.com/carltongibson/django-filter
    * [ ] По городу
    * [ ] По городу и категориям
        
* [ ] Корректная адаптация под мобильные устройства
* [ ] Корректное отображение картинок для каждого раздела навигации
* [ ] Корректное отображение деталей объявления
    * [ ] Слайдер картинок
    * [ ] Текст 
    * [ ] Количество просмотров объявлений за текущий день
        * https://evileg.com/ru/post/59/
        * https://evileg.com/ru/post/202/
    * [ ] Ссылка Пожаловаться на объявление
    * [x] Ссылка Показать телефон
* [x] Пользовательское соглашение 
* [ ] страница 404
* [ ] страница 403 
* [ ] Формы
    * [ ] Валидация для телефона
    * [ ] Удаление пробелов названии объявления в форме создания объявления
    * [ ] ФИО\юзернейм (лексика, мат-фильтр)
 
 
### Модуль "Магазины"

* [x] Стать продавцом-магазин (форма)
* [x] Мои магазины (список)
* [x] Редактирование информации магазина
* [x] Мои товары (список)
* [x] Добавить товар\продукт (форма)
    * [ ] Валидация
    * [ ] ? убрать список магазинов
* [ ] Удалить товар\продукт
    
* [x] Верстка страницы для списка магазинов
    * ? какой порядок сортировки магазинов

* [x] Верстка страницы для детального просмотра магазина
    * [x] название
    * [x] список товаров
    * [ ] ? лимит товаров \ пагинация 
    * [ ] Популярные товары или товары указываются продавцом

* [x] Верстка страницы для детального просмотра товара магазина
    * [ ] ? breadcrumb продумать структуру главная / имя_магазина / категория / название товара
    * [ ] много картинок к товару    
    * [x] ? Инфа в блок о продавце телефон имя магазина вместо юзернейма
    * [ ] ? нужна ли дата создания\добавления товара
    * [ ] ? нужно ли показывать количество товаров в магазине, если нужно, то как считать активные\неактивные
    * [ ] блок другие товары в этом магазине
    * [ ] похожие товары

* [ ] Корзина
    * [x] Кнопка добавить товар в корзину
    * [x] Иконка корзины в меню
    * [ ] показ кол-в товаров в корзине в меню
    * [x] Страница корзины
        * [x] Поле выбора кол-в товаров
        * [ ] Пересчет цены
        * [x] Удаление товара из корзины 
        * [x] Общая сумма ?JS
    * [ ] Оформление корзины
    * [ ] Кнопка удалить все товары из корзины
    * [ ] ? Время жизни корзины
    * [ ] Промокоды

* [ ] Заказы пользователя (список). История заказов в магазине
* [ ] Просмотр заказа (детальный просмотр элемента)
* [ ] Заказы магазинов (список того, что заказывают)
* [ ] Уведомления (список)
* [ ] Отображение списка диалогов для продавца-магазин (список)
* [ ] Переписка (чат)


### Модуль "Доставка"

* [x] Верстка страницы со списком товаров, нужнающиеся в доставке
* [ ] Верстка страницы с деталями доставщика (Баланс\заработок, какие товары доставил)



https://tech.marksblogg.com/crushing-caching-cdn-django.html

макет
https://www.figma.com/file/SEx3PmBeV9N7XglnBEKgdX/Untitled-(Copy)?node-id=0%3A1

- добавить Open Graph
    * https://ruogp.me/
    - https://django-meta.readthedocs.io/en/latest/views.html
    - https://github.com/nephila/django-meta

```python
# from django.contrib.auth.models import User
from modules.main.models import *
from modules.users.models import *
from modules.catalog.models import Category

# admin=User.objects.filter(username='admin')
# admin[0].set_password('162534')
# admin[0].save()_

user=Account.objects.create_user(username='user007', password='1234', email='lorem007@example.com')
user.is_superuser=False
user.is_staff=False
user.save()

```

python ./manage.py dumpdata main > main.json

* https://pocoz.gitbooks.io/django-v-primerah/glava-2-uluchshenie-bloga-s-pomoshyu-rasshirennyh-vozmozhnostej/poluchenie-zapisej-po-shodstvu.html
* https://pythonru.com/primery/blog-na-django-35-poiskovye-algoritmy-v-django
* http://bootstrap-ecommerce.com/bootstrap-ecommerce-html/page-index-1.html

## Forms product adds example
* https://irkutsk.cian.ru/razmestit-obyavlenie/

### diagram

`pip install django-extensions`


`python manage.py graph_models -a > dotfile.dot`

`python manage.py graph_models -a -o myapp_models.png`

setx path "%path%;c:\Program Files (x86)\Graphviz2.38\bin"


* https://www.ikea.com/ru/ru/